被遺忘的二戰故事：美國空襲香港

二戰美國空襲香港

原文：

香港的1944年，是香港日治時期「三年零八個月」的第3年，盟軍及美軍開始加強轟炸香港從1月底持續轟炸到1945年6月。

1月23日，9架美軍B-25戰機在28架P-40機護航下大舉空襲啟德機場。

尤其，10月16日，盟軍出動28架B-24戰機在21架P-40及29架P-51機的護航下轟炸紅磡黃埔船塢造船廠，期間誤炸小學、防空洞及大批民房美機誤炸紅磡民居事件約300死300傷。

第一圖一架保衛紅磡黃埔船塢造船廠日本零戰準備拉高以攻擊正在拍攝的美國轟炸機。

到1945年，美國盟軍，根本不管香港平民死活，對香港實施無差別狂轟濫炸.....

1945年6月12日上午10時20分，盟軍出動B-24轟炸機57架、B-29超級堡壘轟炸機1架及P-38閃電式戰鬥機1架飛臨香港中環、銅鑼灣及西環進行空襲，這次首度投下燃燒彈，包括55加侖實驗性膠化氣油，引起大火，以中環災情為甚，空襲釀成約100死50傷。

死在美軍轟炸的香港人，比死在日本轟炸下的香港人，多出不止數倍。

留名

always remember the history written by winner

轟炸肯定殺到平民，其實美國都唔係好人

佢小朋友嚟

當年邊有精確轟炸
要拎重磅數炸彈就得轟炸機
轟炸機只可以係高空水平轟炸

想要幾準

因為日本最初冇乜轟炸機
成篇文完全冇提美軍轟炸殺咗幾多日本仔 或者用日本人統治期間殺咗幾多香港人做對比 明顯反美

香港地咁細，誤炸機會真係相當高
仲要冇乜技術做到精確投彈

抽番出黎睇，係香港上空有零戰對P40同P51空戰
感覺好震撼

呢度啲人話日本兵好好人架

戰爭時 平民係最無辜

美孚新邨原址 - 荔枝角美孚油庫，都係盟軍轟炸對象之一

屌
現代戰爭都有誤炸啦
打仗會唔影響平民?

冇錯

個時主要有2種轟炸方式，水平轟炸同俯衝轟炸，通常水平轟炸係用黎打擊工廠設施，做大面積破壞，唔需要準確。主要由轟炸機負責，例如b17/29

俯衝轟炸係做點嘅轟炸，打戰車或者小型據點，主要由俯衝轟炸機負責，例如ju87

相對較準確（但不能用現代標準衡量）

支狗幾千年所謂東米青西討，南平北伐，冇撚殺過半個平民架！！！！！

毛魔帶日本仔打支那人點計先

原來美軍轟炸過香港

守香港應該唔會有海軍零戰掛...唔係陸軍戰機負責咩

美軍附近應該冇陸航機場，所以皇軍會見到嘅應該係艦載機多，例如f4f同f6f

香港機場應該係歸陸航管，所以應該唔會見到零戰（屬於海航），盟軍見到嘅應該會係97式，一二三四式戰。話時話，個陣皇軍有咩戰機係呢邊？

如果香港上空有五式戰大戰f6f實好精彩

開住冷氣食住炸雞脾打仗好唔好？

梗係會炸錯野啦 b24嚟架